# 结论1

对$x \in(0,a),\exists \theta\in(0,1)$, 使得
$$
\int^x_{0}f(t)\mathrm{d}t+\int^{-x}_{0}f(t)\mathrm{d}t=x[f(\theta x)-f(-\theta x)]
$$
证明
$$
\begin{align}
&F(x)=\int^x_{0}f(t)\mathrm{d}t+\int^{-x}_{0}f(t)\mathrm{d}t \\
&\begin{aligned}
F(x)=F(x)-F(0)=(x-0)F'(\xi)&\xlongequal{\theta=\frac{\xi-a}{b-a}}xF'(\theta x) \\
&= x\left[ f(\theta x)-f(-\theta x) \right] 
\end{aligned}
\end{align}
$$
当$x\to{0^+}$时
$$
\begin{align}
\lim_{ x \to 0^+ }{\int^x_{0}f(t)\mathrm{d}t+\int^{-x}_{0}f(t)\mathrm{d}t\over x}&=\lim_{ x \to 0^+ }[f(\theta x)-f(-\theta x)] \\
\lim_{ x \to 0^+ }{\int^x_{0}f(t)\mathrm{d}t+\int^{-x}_{0}f \\
(t)\mathrm{d}t\over x^2}&=\lim_{ x \to 0^+ }{f(\theta x)-f(-\theta x)\over x} \\
\lim_{ x \to 0^+ }{f(x)-f(-x)\over{2}x}&=\lim_{ x \to 0^+ }\theta[f(\theta x)+f(-\theta x)]  \\
2\theta f(0)&=\lim_{ x \to 0^+ }{f(x)+f(-x)\over{2}}=\frac{2f(0)}{2}=f(0) \\
\theta&=\frac{1}{2}
\end{align}
$$

# 结论2

对于$(-1,1)$内的任意$x\neq{0}$, 且$f''(x)\neq{0}$, 存在唯一的$\theta(x)\in(0,1)$, 使得
$$
f(x)=f(0)+xf'[\theta(x)x]
$$
证明
$$
\begin{align}
f(x)-f(0)&=f'(\xi)(x-0)\quad\xi\in(0,x) \\
\frac{\xi}{x}&=\theta \quad\theta \in(0,1)\\
f(x)-f(0)&=xf'(\theta(x)x)
\end{align}
$$
$f''(x)\neq{0}$, 即$f'(x)$单调, 所以存在唯一$\theta$使上式成立
当$x\to{0}$时
$$
\begin{align}
&f(x)=f(0)+f'(0)x+\frac{f''(0)}{2!}x^2+O(x^2) \\
&f(x)-f(0)=xf'[\theta(x)x]=f'(0)x+\frac{f''(0)}{2!}x^2+O(x^2) \\
\Rightarrow&xf'[\theta(x)x]-f'(0)x=\frac{f''(0)}{2!}x^2+O(x^2) \\
\Rightarrow&{xf'[\theta(x)x]-f'(0)x\over x^2}=\frac{f''(0)}{2!}+O(x^2) \\
&{f'[\theta(x)x]-f'(0)\over x}=\frac{1}{2}f''(0) \\
\Rightarrow&\lim_{ x \to 0}\theta(x){f'[\theta(x)x]-f'(0)\over\theta(x)x}=\frac{1}{2}f''(0) \\
&f''(0)\lim_{ x \to 0 }\theta(x)=\frac{1}{2}f''(0)\Rightarrow\lim_{ x \to 0 }\theta(x)=\frac{1}{2} 
\end{align}
$$

# 结论3

设$f(x)$在$x=x_{0}$的某个邻域内具有$n+1$阶导数
将$f(x)$在$x_{0}$处展开为具有拉格朗日余项的$n-1$阶泰勒公式, 其中"中值"记为$\xi$
$$
f(x)=f(x_{0})+f'(x_{0})(x-x_{0})+\cdots+{f^{(n-1)}(x_{0})\over(n-1)!}(x-x_{0})^{n-1}+{f^{(n)}(\xi)\over n!}(x-x_{0})^{n}
$$
再设$f^{(n+1)}(x_{0})\neq{0}$, 将$f(x)$在$x_{0}$处展开为具有佩亚诺余项的$n+1$阶泰勒公式
$$
f(x)=f(x_{0})+f'(x_{0})(x-x_{0})+\cdots+{f^{(n)}(x_{0})\over n!}(x-x_{0})^{n}+{f^{(n+1)}(x_{0})\over (n+1)!}(x-x_{0})^{n+1}+o(x-x_{0})^{n+1}
$$
将两式做差得
$$
\begin{align}
{f^{(n)}(\xi)\over n!}(x-x_{0})^{n}&={f^{(n)}(x_{0})\over n!}(x-x_{0})^{n}+{f^{(n+1)}(x_{0})\over (n+1)!}(x-x_{0})^{n+1}+o(x-x_{0})^{n+1} \\
{f^{(n)}(\xi)-f^{(n)}(x_{0})\over n!}(x-x_{0})^{n}&={f^{(n+1)}(x_{0})\over (n+1)!}(x-x_{0})^{n+1}+o(x-x_{0})^{n+1} \\
{f^{(n)}(\xi)-f^{(n)}(x_{0})\over n!(x-x_{0})}&={f^{(n+1)}(x_{0})\over (n+1)!}+{o(x-x_{0})^{n+1}\over(x-x_{0})^{n+1}} \\
\lim_{ x \to x_{0} } {f^{(n)}(\xi)-f^{(n)}(x_{0})\over \xi-x_0}{\xi-x_{0}\over n!(x-x_{0})}&=\lim_{ x \to x_{0} }{f^{(n+1)}(x_{0})\over (n+1)!} \\
\lim_{ x \to x_{0} }{\xi-x_{0}\over x-x_{0}}&={n!\over(n+1)!}=\frac{1}{n+1}
\end{align}
$$